**B
Album**是[日本二人組合](../Page/日本.md "wikilink")[近畿小子的第](../Page/近畿小子.md "wikilink")2張[專輯](../Page/音樂專輯.md "wikilink")。於1998年8月12日由[傑尼斯娛樂唱片公司發行](../Page/傑尼斯娛樂.md "wikilink")。

## 解說

本專輯是與出道單曲「[玻璃少年](../Page/玻璃少年.md "wikilink")」作套裝形式發售而達到百萬銷量的[A
album後推出的第二張專輯](../Page/A_album.md "wikilink")。而本專輯在[Oricon累積銷量上也超越了](../Page/Oricon.md "wikilink")80萬張，獲得日本唱片協會認定為百萬銷量唱片。由於本專輯與上一張專輯相距差不多一年，亦因此定下了[近畿小子專輯的推出會相繼一年的不明文規定](../Page/近畿小子.md "wikilink")。（[單曲精選專輯等特殊專輯除外](../Page/KinKi_Single_Selection.md "wikilink")）

由於在上一張專輯推出前並沒有任何單曲推出，所以收錄曲當中並沒有收錄任何單曲歌曲。但從本專輯開始，以後的每一張專輯都會收錄在專輯推出前發行過的單曲主打歌（多為A面歌）。如本專輯所收錄的「[玻璃少年](../Page/玻璃少年.md "wikilink")」、「[被愛不如愛人](../Page/被愛不如去愛.md "wikilink")」和「[雲霄飛車羅曼史](../Page/Jetcoaster_Romance.md "wikilink")」三首單曲的主打作品。但本單曲卻沒有收錄剛在專輯前一個月發行的單曲「[擁抱全部／青春時代](../Page/擁抱全部/青之時代.md "wikilink")」。

順提一提，本專輯名字「B Album」裡的「B」，如CD封面所示一樣包含了「Be a Best album」（要成為一張最好的專輯）的意思。

## 收錄歌曲

1.  **無粧少女**（**Girl**）
      - 作曲：[飯田建彥](../Page/飯田建彥.md "wikilink")
      - 作詞：[戶澤暢美](../Page/戶澤暢美.md "wikilink")
      - 編曲：[長岡成貢](../Page/長岡成貢.md "wikilink")
      - 和唱編排：[松下　誠](../Page/松下誠.md "wikilink")
2.  **裝病**（****）
      - 作曲：[岩田雅之](../Page/岩田雅之.md "wikilink")
      - 作詞：戶澤暢美
      - 編曲：岩田雅之
3.  **被愛不如愛人**（****）
      - ※KinKi
        Kids參與演出的[日本電視台](../Page/日本電視台.md "wikilink")[連續劇](../Page/連續劇.md "wikilink")『我們的勇氣
        未滿都市』主題曲。第2張單曲。
      - 作曲：[馬飼野康二](../Page/馬飼野康二.md "wikilink")
      - 作詞：[森　浩美](../Page/森_浩美.md "wikilink")
      - 編曲：[CHOKKAKU](../Page/CHOKKAKU.md "wikilink")
      - 和音編排：岩田雅之
4.  **MY WISH**
      - ※堂本光一首次作CD發表的自創作品。堂本光一獨唱。
      - 作曲：[堂本光一](../Page/堂本光一.md "wikilink")
      - 作詞：堂本光一
      - 編曲：[吉田　建](../Page/吉田建.md "wikilink")
5.  **無法說出愛這個字**（****）
      - 作曲：岩田雅之
      - 作詞：[真名杏樹](../Page/真名杏樹.md "wikilink")
      - 編曲：岩田雅之
6.  **好想一直緊緊地抱著**（****）
      - ※堂本剛參與作詞作品。
      - 作曲：[寺田一郎](../Page/寺田一郎.md "wikilink")
      - 作詞：[堂本　剛](../Page/堂本剛.md "wikilink")、[相田　毅](../Page/相田毅.md "wikilink")
      - 編曲：長岡成貢
      - 和唱編排：[松下　誠](../Page/松下誠.md "wikilink")
7.  **正義戰爭**（**Innocent Wars；**）
      - 作曲：[坂本龍一](../Page/坂本龍一.md "wikilink")
      - 作詞：[賣野雅勇](../Page/賣野雅勇.md "wikilink")
      - 編曲：坂本龍一
8.  **界線**（**Border Line；**）
      - ※二人參與作詞作品，歌詞以關西腔為主。
      - 作曲：[Face 2 fAKE](../Page/Face_2_fAKE.md "wikilink")
      - 作詞：KinKi Kids、相田　毅
      - 編曲：Face 2 fAKE
9.  **Message**
      - 作曲：[羽場仁志](../Page/羽場仁志.md "wikilink")
      - 作詞：[山本英美](../Page/山本英美.md "wikilink")
      - 編曲：CHOKKAKU
      - 和唱編排：[西司](../Page/西司.md "wikilink")
10. **Slowly**
      - ※堂本剛首次作CD發表的自創作品。堂本剛獨唱。
      - 作曲：堂本　剛
      - 作詞：堂本　剛
      - 編曲：[重實　徹](../Page/重實徹.md "wikilink")
11. **就這樣手牽著手**（****）
      - 作曲：馬飼野康二
      - 作詞：[松本　隆](../Page/松本隆.md "wikilink")
      - 編曲：CHOKKAKU
      - 和唱編排：松下　誠
12. **雲霄飛車羅曼史**（**Jetcoaster Romance；**）
      - ※KinKi
        Kids參與演出的日本[全日空](../Page/全日本空輸.md "wikilink")[航空公司廣告](../Page/航空公司.md "wikilink")『'98
        Paradise [沖繩](../Page/沖繩.md "wikilink")』主題曲。第3張單曲。
      - 作曲：[山下達郎](../Page/山下達郎.md "wikilink")
      - 作詞：松本　隆
      - 編曲：[船山基紀](../Page/船山基紀.md "wikilink")
13. **玻璃少年**（****）
      - ※出道單曲。
      - 作曲：山下達郎
      - 作詞：松本隆
      - 編曲：山下達郎

[Category:近畿小子專輯](../Category/近畿小子專輯.md "wikilink")
[Category:1998年音樂專輯](../Category/1998年音樂專輯.md "wikilink")
[Category:RIAJ百萬認證專輯](../Category/RIAJ百萬認證專輯.md "wikilink")
[Category:1998年Oricon專輯週榜冠軍作品](../Category/1998年Oricon專輯週榜冠軍作品.md "wikilink")